---
title: "tl;dr"
description: "tl;dr 是 too long; didn't read 的缩写。它通常用于总结冗长的文章、帖子或讨论。在我们的维基中，我们将每篇文章的第一段标记为 tl;dr，以表明它作为随后内容的简洁摘要。tl;dr 部分稍微以自己的衬线字体进行了样式化，使其与文章的其余部分容易区分。通过包含 tl;dr 部分，我们为读者提供了主要观点的快速概述，使他们能够抓住关键信息，而无需深入阅读整篇文章。"
lead: "tl;dr 是 too long; didn't read 的缩写。它通常用于总结冗长的文章、帖子或讨论。在我们的维基中，我们将每篇文章的第一段标记为 tl;dr，以表明它作为随后内容的简洁摘要。tl;dr 部分稍微以自己的衬线字体进行了样式化，使其与文章的其余部分容易区分。通过包含 tl;dr 部分，我们为读者提供了主要观点的快速概述，使他们能够抓住关键信息，而无需深入阅读整篇文章。"
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
hidden: true
draft: false
images: []
menu:
  wiki:
    parent: "wiki"
weight: 200
toc: true
---

术语 "tl;dr" 源自互联网文化，在在线社区中特别是论坛、社交媒体和讨论板上获得了广泛流行。它作为对一些用户发现冗长帖子或文章乏味或耗时的回应而出现。

缩写 "tl;dr" 代表 "too long; didn't read"，它是一种简洁的表达方式，表示对冗长内容的不感兴趣，或者请求一个简化的摘要。当有人在消息中使用 "tl;dr" 时，他们实际上是在说："这段文字对我来说太长了，所以请提供一个更短的版本。"

尽管 "tl;dr" 的确切起源尚不确定，但人们认为它在2000年代初期在在线社区中出现。它的使用已经广泛传播，超越了最初的目的，还包括幽默或讽刺的内涵。它已经成为一种常见的缩写，用于简洁地总结或忽略冗长的信息。

## 外部链接

- [TL;DR | 维基百科](https://en.wikipedia.org/wiki/TL;DR)
